抑鬱症圍爐區（2）

大家記住除咗接受藥物治療（精神科醫生）以外，更加重要嘅係留意自己嘅情緒。所以有需要嘅一定要搵心理輔導/臨床心理學家去處理

賽馬會心導遊計劃 - 情緒GPS（免費）

心晴行動慈善基金（$100/次）

以上兩個係坊間一啲NGO所辦嘅心理輔導計劃，由於受到資助所以價錢比較平，由經驗輔導員進行一啲簡單嘅心理治療，至於臨床心理學家收費較貴（$1000/h起）

此外，受到情緒困擾嘅你如果想一齊傾計嘅話歡迎留低tg, 我哋已經有group

我會不停期情緒非常低落 只會諗D傷心野同聽D sad歌 又會係咁諗D傷心野 有時會忍唔住喊 咁樣算唔算有少少情緒病

其實點解有人可以唔抑鬱 其實有無人可以
定個個都人前快樂

我都會 但通常喊完就會好返好多 好驚自己都有情緒病

已經連喊都唔想喊
麻木晒

我好易喊 已經唔太控制到

我覺得要睇吓有冇影響返工或者返學，社交等等
如果有就要睇醫生

抒發下都唔係件壞事

大家可以睇下，其實佢講得好岩，所謂ge抑鬱症/情緒病，係由所謂ge 血清素不足假說發展出黎，但血清素不足根本係一個無辦法測量ge野，而所謂ge chemical imbalance(即係病因）其實只有食d精神科醫生俾你ge藥而造成，個腦一開始自己係唔會有所謂ge chemical imbalance 情形

驗血唔得?

不過關於血清素不足呢樣野，其實唔知係雞先定蛋先
可能係因為長期唔開心而導致血清素不足，或者係有啲人天生血清素不足所以容易有抑鬱

留個名先

唐詩

你識我?

你都識我，嘻嘻

愛你

唉
食左藥好攰
訓左11個鐘都好攰
又要訓午覺
浪費晒d時間
無精力無動力
又未搵到工
就算搵到都唔知做唔做得長
就來30歲
男朋友又無
唔想出街識人
摺係屋企
唔想lonely forever
身邊朋友個個結婚生仔
我真係好無用呀

抑鬱日日爆情緒好辛苦
幾時先有勇氣自殺
或有有咩意外整死我都唔介意

等陣拍拖拍到愈尼愈抑鬱就仆街

您係全日都係咁定某段時間係咁

點解會愈來愈抑鬱？

您諗下
如果佢唔理解您
甚至覺得您好煩
成鳩日負面
之後飛咗你
乜您真係覺得您仲受得起挫折咩
純粹個人諗法 冇惡意

兄台，你既想法同我一樣

日日心情差真係比一般人活得辛苦

但係自殺既人，佛家話自殺死後每日都要重覆生前痛苦經歷，所以千萬不要

所以我唔諗自己，會諗上天幾時恩賜個交通意外比我死

重有，煩惱佳因生活太多憂慮，挫折挫敗，得失 引致的情緒起伏 更甚

所以，有時我會突然諗到今晚係我人生最後一晚，聽朝醒唔返，心情就會舒緩一下，安心睡一晚咁多多

差唔多全日

我唔信依啲
可以死就得

我之前都係
依家算係同人溝通到會笑下
您都得ga
我都知道我鼓勵人唔叻

難過但已經喊唔出
宜家好似苟延殘喘咁

食左藥幾耐？

十幾年

係人地面前咪可以扮冇野
得番自己果時咪又爆晒

好似已經冇晒情感咁

我食左半年就放棄左

可以唔食咩
唔食你會點？

食唔食都冇分別
死頂囉可以點

家姐

我唔食會仲差
訓唔到
情緒又差

起碼你食藥會有唔同

我真係好唔掂
玩玩下手機想喊...
究竟點先會好過d

多口一問
如果精神病醫生話我有焦慮症狀
咁係計我抑鬱其中一種症狀
定係分開計有焦慮
個精神科醫生好on9
都唔知點問佢好

*科

一個人嘅時候就會成日亂諗野
覺得自己好廢好垃圾好冇用
之後就會想喊
但係又喊唔出
已經覺得一世都唔會好

我睇果時都有講我有焦慮
佢計左落抑鬱果邊

我會係咁玩手機
一放低手機就尼料
有時玩手機都冇用
以前好着緊嘅嘢
依家都覺得冇乜撚嘢所謂

我會成日好驚冇鎖好門
之後特登彈起身check
再過多陣又驚
仲成日係咁洗手
坐巴士個d位個陣仲要望清楚有冇野
用手拍兩拍先敢坐
都唔撚知自己jm9

細細妹

強迫症?

我冇同醫生講依d野
都係最近先知咁係有問題
以為係自己神經質同潔癖

抑鬱焦慮其實好相似既野, 用藥差唔多, 有咩同醫生再傾, 睇政府?

之前睇私家
個個好細心
政府個個好hea
見佢之前已經估到佢會問咩

我差個時去私家較藥, 但照覆政府

您要食幾多隻藥？

睇手機見到人哋咁開心
再睇番自己

我羨慕妒忌人地所有野
見到連d動物都有咁多人錫
寧願做狗

下世一定唔會再做人

其實有抑鬱嘅人係咪唔應該識朋友同拍拖
自己知自己事
費時影響人

總有一個會包容 接納你架！

我都廢事搞尻到人地唔開心
有時特登逼自己同人講野
廢事比人忽略
真係好撚攰
我只係想人地知我系到咋
但其實我存唔存在都冇人care

冇人會鍾意負能量

我唔認為會有人肯同一個一日到黑都係負面嘅人一齊

所以我會扮到冇野咁

每日都係過住戴面具嘅生活

最多個時食緊3隻藥, 而家兩隻

我返工都戴曬面具, 同朋友都有戴少dd, 另外係呢類病0既tg group識到一班朋友, 最開心, 唔使戴面具做人, 可以傾到心事

識到朋友真好

你都可以入下0的group呀, 我見呢到有巴絲開谷

試過入
融入唔到之後退左
注定一個人

留個靚名先
ASD Here

其實食藥係永遠唔會有好ge一日，我都唔再食了

其實抑鬱係唔係可以唔食藥
我食唔食藥都係咁...
本身食1隻之後變2隻
依家食3隻

我一開始已經要食3隻

你拖左咁耐

結果咪又係乜用都冇
自己一個繼續捱

我都冇食啦
我覺得
可能我冇抑鬱呢
可能個醫生誤診呢
不過都呃唔到自己
食唔食都一尻樣

外在因素冇變
食幾多藥都冇用

真係好痛苦

不過我覺得唔食藥就更加差

所以真係死左佢算
做人好辛苦

可能每個人唔同啦
對我冇咩分別

尤其是有d on9仔做埋哂d痴線野
再話自己有抑鬱
搞到好多人以為抑鬱即係痴撚線

你哋睇私家定公立？

公立

公立開藥可能冇私家咁好

我唔知自己究竟係bipolar 定抑鬱

私家

我之前睇私家
早兩個月先轉公立
先唔好話d藥
態度都差好撚遠

依個社會根本就歧視緊我哋

似係比人遺棄多d

依排大壓力到忍唔住要係ig呻
想搵人求救
結果冇人理
係咪要死先會有人係咁依理下

係啊
就係因為有班含家產扮抑鬱
所以全部人都覺得抑鬱冇野
如果我要死
一定攬撚住佢地一齊死
真係好黑尻我憎

我好想世界末日

醫生講咩

有排

我啲情緒時好時壞 我同醫生講咗我嘅情況
佢同我轉左藥 但係問佢我衣家咩病
佢又冇正面答我

轉第二個啦

我覺得就算消失左都唔會有人發現
反正唔會有人關心

我都係咁覺得

有冇興趣加個朋友

十分樂意

tg啦

Ok

有無去到好hyper 先?bipolar 用藥比較煩

我又留下先

抑鬱到麻木哂，自己都唔知原來係唔開心，以為正常
仲有成日都焦慮，擔心健康，前途。
有時唔舒服會以為自己重病，處
上網search又嚇餐死

睇公立可以點？

無睇醫生?

睇公立好唔好撞彩, 要睇你個醫生點

我呢

睇左5年幾啦

都愛

我又係識你架喎?

同我一樣, 我都五年幾呀, 咁樣你似孚未較岩藥

gay

你點會唔識我

我黎圍下啦
好心累
又唔想睇醫生

打算再睇睇私家，睇下啲藥使唔使改下

我都係睇私家較藥的

我都係，成日都好驚，然後越諗就越驚

初初排到九龍醫院有個吳醫生好認真，真係feel到佢係關心我嘅，可惜兩三年前已經冇做。
可惜而家個醫生hea爆 入房問你最近點，叫你keep住食藥，可以兩分鐘睇完

我第一次睇私家之後覆診果時都係 講幾句就算

私家都咁hea? 有冇打算轉醫生

無人返工返到抑鬱？

轉左一次
但都放棄左

ic...點都好，唔介意可以睇住政府先。起碼有藥又平。
我食開pristiq lyrica呢啲如果睇私家或出面買要成3千幾4千一個月...
政府幾十蚊比足我三個月份量藥

決定左放棄治療

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

食藥點都幫到啲，冇咁辛苦點解唔食
唔使放棄喎

其實抑鬱同情緒病點先為之好翻？

係咪直接去急症講想睇精神科就得？

唔係架，要問家庭醫生/私家醫生攞咗轉介信先

幾時約出黎棍撞棍

政府真係最快幾分鐘完架喇

12月呀嘛

新金沙淫亂派對

快撚過煮杯麵

可以去政府普通門診或私家，叫佢寫信轉介你睇精神科。然後拎封信去你個區嘅精神科門診排期

開名既你

我係vvip

預埋你㗎喇

個心口又好唔舒服

有無試過腹式呼吸?

喉嚨仲好唔舒服tim

冇

同樓上一樣
共勉之

同人講野仲會心跳得勁快
唔知講咩好
有時甩甩咳咳9588咁

咁我又唔會心跳快，但細個習慣獨來獨往
比較偏內向，得一兩個朋友
跟住上到中學開始想識朋友就發現出事
自己根本融入唔到個圈子

我最近發生咩事？Who fucking cares.
唔知講咩就真，唔識開話題，好唔幽默
成日講錯野激親人，郁啲就冇咗個朋友

我係冇真心朋友得hibye fd

上google搵下, 真係有少少用, 不過要有恆心做

係到傾下計, 可能會識到真心朋友架

唔想搞到人地唔開心

係呢到就唔怕啦

都怕

Add me

咁同我講, 我唔怕

抑鬱對我嘅社交影響好大
以前嘅我好鐘意同人講嘢，個人好開朗
有咗抑鬱之後，我變到好收埋收埋，唔鐘意同人講嘢，好驚俾人知我做緊d咩
依幾個月workload好大，壓力大到崩潰，乜都做唔切，我開始覺得自己更冇意欲去社交，好多時都想自己一個埋頭做嘢，朋友WhatsApp俾我，我冇意欲去覆，唔係我憎佢哋，而係我真係冇動力去溝通，唔係淨只朋友，依家係對每個人都係咁，社交對我嚟講，我冇動力去做

抑鬱更加令我個人情緒控制得好差，好焦慮，乜都驚一餐，我承認我自己係一個對自我要求好高嘅人，好驚自己會落後其他人，所以會chur盡自己溫書，但成績同預期嘅完全相反，次次都好失落，我好驚自己做錯，好驚會fail，每答一題都要做個完美嘅答案出嚟，長久以來，個腦實晒，諗唔倒嘢，做卷自然慢，分數低，又再sad過，基本上成績係唯一可以俾到安全感我嘅來源，成績差，自然變到好不安，就係咁，我就嚟不安咗接近半年

其實我真係好憎自己，成日覺得自己好冇用，乜都衰過人，我明白“人比人比死人”嘅道理，但個腦依家日日無時無刻都迫自己同人比較，到依家我仲係搵唔倒自己嘅價值，覺得自己係件垃圾

身體狀況都差咗好多，腸胃好差，成日胃痛，個人長期好攰，好冇精力，本身自己仲有ADHD，好難集中精神工作，同埋甩頭髮嘅問題越來越嚴重

依家嘅我最想係休息同埋喊，俾自己有靜落嚟嘅空間放鬆，但現實係時間唔容許我咁做，同埋我連喊都冇動力喇

點解我仲生存緊...

有無睇醫生？或者搵人傾訴？

好易因為自己啲負能量影響人

有，睇咗接近5年喇，因為先前我有強迫症，之後再有ADHD, 後嚟再有抑鬱，依家有食藥，至於傾訴就同councilor傾

我食唔食都冇分別

ocd好啲未？

我每日都𠝹手𠝹到成地血
好似習慣咁
點算啊

咁一定要睇醫生喎

有睇

怕你放棄治療咋, 要堅持呀

個醫生好hea
自己停左藥

咁停左藥同唔睇醫生有咩分別呀, 咁樣好易自殺架, 唔好架

冇諗自殺
但行出街會想比車撞死
或者搭車想有交通意外

係咁叫人睇醫生，害死人你唔知？

屌你老母你無撚野啊
咪撚衝出黎柒啦
有病緊係要睇醫生啦
如果你有cancer我叫你去睇醫生又叫做害死你?
一打唔洗找

叫人睇醫生有咩問題
唔通尤佢𠝹手

成日都好唔開心

最近出哂事，記憶力專注力大幅下降，成日放空、發呆，就連同事都注意到......

感覺就好似被人關左幾個sensor咁，個人遲頓左好多，唔太做到即時回應......好多野都要諗諗先答到......

有無發生啲咩特別事？

你終於出現番......

冇，我懷疑係啲藥... 出現長期副作用

Tg再傾啦

你tg我啦

你冇覆到

本身抑鬱搞到長期失眠，思考慢，記憶差，專注力差，睇醫生食藥會令你開心啲但會唔會加重個病症

如果情緒持續低落超過1年,
唔多唔少有影響到工作,
而腦海里間唔中會有想死既衝動,
但冷靜過後又咩事都無,
係咪已經有depression??

Difficult to answer

長期見真章

而家我直頭係記憶力衰退

Btw 有病就求醫 就算有副作用都要睇左先

咁講食藥只不過相對減輕其他症狀但記憶力會更差

一切睇醫生用咩藥
我而家用既藥係醫緊副作用多過本身個病

你on一on 覆一覆ok?
粒聲唔出走左三個月

未醫番抑鬱已經要醫多樣 好難令人相信啲醫生。。。

醫生話抑鬱唔醫仲傷腦過食某類藥
兩害取其輕吧

所以更加重要嘅係心理輔導，藥只係可以幫助你但未必解決到真正嘅問題

遺書都寫好了

琴日我連自己電話號碼都寫錯，隔咗成晚先諗起好似錯咗
個腦是咪皮已收 唉

未好得晒，仲有d強逼思想

會呀 hyper果排訓勁少
又會成日照鏡 會笑
狂買野又會安排勁多野比自己做

留個靚名

新藥（非典型）會好過傳統精神科藥物
可惜政府全部都係舊藥

我都識人會係咁碌卡, 都幾煩, 不過食左藥之後少左躁期出現

而家多左好多新藥, 不過醫生肯唔肯用, 我自己就私家教好藥比政府跟, 都係食D比較新, 但又唔係新到要自費個D藥...

我而家食緊個D算算少副作用, 係有D便秘, 少少攰咁

心靈有缺失嘅人，我講緊我，真係唔會考慮拍拖，原生家庭影響個人成長，個心理陰影係大到難以接受

好想死啊
聽日又要面對世界
依家都訓唔到

有機會有，我覺得睇吓有冇影響你日常生活各方面，有冇覺得唔開心

食緊血清素係咪唔飲得酒

最好當然唔好，如果真係要飲嘅，前後隔一兩個鐘

依兩星期開始病發
成日都冇胃口食飯同失眠
加上近期生活壓力太大同鍾意既人要結婚
個人既打擊愈黎愈大好痛苦
痛到好想自殺
但又唔想麻煩到身邊既朋友

You are not alone

依排食少咗好多野
個人開始消瘦

有冇睇醫生

睇咗一年幾政府醫院精神科
病情都係好反覆
依家既自己冇哂人生方向
睇唔到係香港生活有乜生存希望

公立好求其，搵個平啲嘅私家睇啦

以前未睇公立醫院係睇私家醫生
但自己錢方面負擔唔起就叫醫生幫我寫信
當時我教會導師幫我俾藥費
因為佢同私家醫生係同學關係所以冇收我錢
但我就覺得唔好意思所以就轉咗去公立醫院睇

淨係食藥唔得. 要搵埋心理輔導

日日過馬路都好想有車車死自己

唔好啊 等我俾個hug你先

日日都失眠真係好痛苦

之前未轉醫院就有睇CP
轉咗之後未排期
係香港生活壓力大又冇將來

朝朝返工都作嘔都好辛苦
好處係發覺自己越來越瘦

琴日睇腸胃科無啦啦panic, 嚇親個醫生, call左護士入去房比紙巾我, 諗起都覺得樣衰

記性差係咪有機會係海馬體委縮左

其實百解憂食40mg算唔算大劑量？，同埋有無巴打同我一樣唔食安眠藥就好容易失眠？

唔算，最大係80mg
應該好多有情緒病嘅人都要靠安眠藥瞓覺

偽善撚通街都係

抑鬱症最令人抑鬱嘅係，佢會影響你搵工，然後令你更抑鬱

40 一般。隻藥個劑量係10到80 (10，20，40，80)。一般初食都係40起跳，期望佢快少少儲夠藥效，平穩後就會改返20。

唔好太大量，會易暈易醉易頭痛。

無限輪迴
仲未訓到

唔訓 唔食
幾時會死

lm

個人認為唔算

因為精神科已經同耶教合作推廣喜樂人生

食安眠藥

邊有咁易有

Why?

人唔傷心就唔流淚啦

醫生只係識開藥

反精神科危險過反共產黨，小心

唔得

記住，呢個只係假設

去ICCMW玩吧

ICCMW係咩？全部都係有病既人？

食藥食到一年重咗3x kg

Yes，而且有姑娘阿sir睇住

死後世界可能更恐佈

感覺又想惡化的徵兆

有冇食藥同睇醫生👨‍⚕️

甚麼事

iccmw係咩黎

精神健康社區中心(好似係)

停左藥(醫生批准)
睇醫生排到3月

我最近無端端控制唔到自己唔講野
又好有自信 講野同諗野都好快咁
之後又好憎自己好自卑
通常都係一個禮拜左右由樂觀變悲觀
有時就一日係咁轉情緒
本身有depression
好驚佢誤診好驚係bipolar
有冇人有bipolar可以答下我

睇完醫生話我有焦慮同bipolar 食思緒康
日日都乜都唔想做 又揾唔到工 之後又覺得自己浪費時間 燃燒生命 又浪費屋企人錢 自己好冇用
身邊又冇人明我 可以點做

情況穩定先做啦 穩定咗有排你做啊
啲道大把人明白你

你有睇開醫生就同佢講

1月先有得覆診
我一「開心」就會唔自覺咁挑釁人

真係似似地喎
有冇精力充沛 唔洗訓都好精神？
覺得自己好叻 叻過晒所有人？

但我身邊冇乜朋友 根本冇渠道發洩
淨係一路覺得自己好廢好無用 啲情緒一浸一浸咁嚟 辛苦到爆炸
真係覺得自己痴咗線

你可以起連登發泄 你都係因為個病先覺得自己冇用你本身唔係冇用
啲隻藥我兩年前食過係用嚟幫助訓覺 我係食50mg 係比較攰 如果覺得唔適合同醫生講因為藥都有好多種 要搵到適合自己都需要時間

我唔覺得真係好開心既
但我以為自己好返
覺得自己好聰明
我返工做左勁多野但我唔覺得好攰
個陣我一日訓4個鐘左右
我個陣仲要去勁多活動
但我平時係寧願毒自在家中

Bipolar啲人係會好high 成日high high地

我都分唔清楚
但我肯定個段期間唔係depressed
但我唔知我係咪好high
我只係知我冇端端轉數好快
講野快到自己都聽唔到咁濟
搶人地d野尼做
因為我覺得得我先做到
但我「唔開心」個陣
連講野都覺得好難
好怕做野驚做唔好
人地同我講野我都要load勁耐先知自己要答咩
上堂返工人地教我野我一句都唔明
如果唔係我依幾日又成日想喊
我都差d以為自己好返...

個mania state有分輕重 可能你偏向輕嗰面
都係要問返醫生 我都係9up

有啲唔舒服
琴日請左日假休息，成日訓係床唔想郁

我有去ICCMW
巴打有去開?

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

Yes

我上次經過見到有啲人玩電腦捉棋傾計等等

情緒時好時壞
個人好痛苦好唔開心
好想有個女朋友陪我都冇

思緒康係咪即係q仔呀？
你食左幾耐？食幾多mg?
係咪食完好L眼訓？

情緒時好時壞，真係好辛苦，有時可以好樂觀好正能量，轉頭可以好想喊好頹好想死咁。。。個轉變速度仲快過變魔術，一啖砂糖一啖屎，真係好難頂，我諗唔少巴絲都明果種感覺。

巴打你都係抑鬱～有冇搵醫生👨‍⚕️？

我唔覺得似坐過山車 因為根本一直係谷底冇上過嚟

思緒康 食幾多mg?

有小小bipolar(可能有小小思覺失調) + 焦慮. 食S-OPOPRAM 5MG 同RISPERIONE 0.5MG年幾,依家做運動會流眼水同成日好疲倦. 究竟幾時會好番?

自己做過test 應該走唔甩，我淨係失眠都成十年，呢2個月躁左好多，我最驚係躁鬱。。。月底有醫生睇
好老實講，我寧願谷底，坐過山車呢種好辛苦。。。就好似你爬上崖邊一刻突然又跌番落去谷底，失去既痛苦比擁有既快樂沉重好多

急唔黎架巴打。。。最怕好番又復發。。。加油啦

唉,好在冇乜副作用,重可以keep 住唔洗請假返工

近呢幾個月 一個人嘅時候就成日無啦啦想喊
試過幾次係巴士度啲眼淚突然間流出黎 完全控制唔到 好驚比其他人見到
今日終於睇左家庭醫生 話我有中度抑鬱
開左幾隻藥比我 有血清素 每晚臨訓前食
但係好驚食完有副作用影響到工作
中途停藥會唔會衰過唔食

我唔知ar 我食咗幾日 辛苦到想死 成日好不安好驚 好眼瞓都係瞓一陣就醒

比社工出賣過一次
以後唔撚去見社工同心理輔導

頭一兩星期係有副作用的 之後會慢慢冇
千祈唔好食食下停
有冇藥名？

應該係q仔 食完係會好眼訓
頂唔順副作用就同醫生講

真係好難頂 個腦係咁諗野 不斷地正面負面 心情過山車咁成日驚自己會頂唔順走去做傻事

隻藥食咗幾耐？

開左兩星期藥比我每晚食
Escitalopram 10mg 半粒 (頭4日食1/4粒)
Lorans 1mg
Deanxit
仲有隻胃藥 因為最近冇哂胃口腸胃好差
希望今晚食完會訓得到 一覺訓天光

Escitalopram 係血清素
Lorans 係鎮靜劑
Deanxit 係另一種抗抑鬱藥
一次過食3種藥個副作用應該會多

你淨係食q仔？有無食其他藥呀？

有冇平啲既私家醫生介紹
學生太貴afford唔到 唔想咁快比屋企人知

可以搵家庭醫生聽下意見
有需要同負擔得起先睇私家

精神病患若未能及時就醫 將為社會帶來極大影響
「醫 社 商」携手合作 提供多方位支援

專注發展精神健康服務的新生精神康復會及周大福慈善基金於2017年5月23日舉行『周大福慈善基金─精神科醫療資助計劃發佈會』。基金會主席鄭家成先生、新生會行政總裁游秀慧太平紳士、專業服務經理(社區服務)黃宗保先生以及參與資助計劃的醫生曾韋僑醫生出席分享。

香港人精神健康狀況令人擔憂兒童及青少年狀況更不容忽視
香港人生活緊張已是不爭的事實，工作、家庭、人際關係、學業成績等都已經成為大部份香港人壓力的來源。根據2015年的「香港精神健康調查」，每7個人就有一個有著不同程度的精神健康需要，包括輕度的抑鬱和焦慮情緒。而根據醫院管理局(醫管局)資料顯示，於2014/15年度，超過210,000名病人於醫管局接受各類型的精神健康服務，包括住院、門診及社康服務，香港人精神健康狀況令人實在令人擔憂。而食物及衛生局於今年四月中發佈的精神健康檢討報告，亦有提及兒童及青少年精神科個案，五年間增幅逾五成，2015/16年度達28,800宗，兒童及青少年精神健康狀況實在不容忽視。

公立醫院診症輪候時間長宜盡早就醫有助減少悲劇發生
政府在有限的資源下，公共精神健康醫療服務往往出現求過於供的情況。根據醫管局網站轄下精神科門診新症輪候時間資料顯示(2016年4月1日至2017年3月31日)，不同聯網的精神科專科門診(穩定新症)輪候時間由42至165週不等，新症輪候時間中位數約92週左右。輪候時間越長對患者的病情影響越大，當中包括患者未能如常上學或工作，嚴重影響患者的學業或與人相處，甚至會令患者社交技巧和自信心受損，自我形象低落，對家人做成困擾及經濟負擔，所以，及早接受治療可以避免患者的病情惡化，亦可讓患者盡快康復，減低對自身及其他人的負面影響，有助減少自殘或自殺等悲劇的發生。

「醫 社 商」携手合作為兒童及青少年提供多方位支援
為了讓有經濟需要而備受精神困擾的人士能及早獲得治療及獲得適切的支援，周大福慈善基金捐助超過港幣五百萬予新生會，並於2016年9月開始進行一個為期2年的「周大福慈善基金─精神科醫療資助計劃」。計劃目的是希望讓全港有經濟困難和正在輪候公立醫院精神科門診的兒童及青少年，在輪候期間能及早接受私家精神科醫生治療，以免延誤病情。預計受惠人數約為500人。成功申請之轉介個案可獲資助到指定私家精神科醫生接受治療，而受惠者須每次支繳付港幣200元 (綜援受助人可獲豁免)，診症費及藥物費用已包括在內。是次精神科醫療資助計劃除獲得基金會捐助外，亦共有10位私家精神科醫生參與。

「周大福慈善基金─精神科醫療資助計劃」是「醫 社 商」合作的先導計劃，成功申請之轉介個案除可獲資助到私家精神科醫生接受治療外，新生會亦會因應個案不同的需要提供多元化的跟進服務包括家庭輔導、治療小組、心理評估及輔導以及自閉症青少年的個人、家庭及小組服務等。
「周大福慈善基金─精神科醫療資助計劃」內容
申請資格
1. 香港居民(25歲以下兒童及青少年優先)
2. 有經濟困難需要者
3. 正輪候公立醫院精神科門診人士
申請辦法
申請者須經由醫生或社工(包括新生精神康復會、社署轄下單位、社會服務機構、醫管局轄下醫院)，填妥一式兩份申請表及連同證明文件(包括申請人香港身分證副本、預約精神科門診登記證明及家庭入息證明副本)，郵寄至「周大福慈善基金─精神科醫療資助計劃」辦事處，詳情可聯絡新生精神康復會3552 5286 或 登入 。

報咗警?

社工都好信

將我病情話比老師知
然後公開笑我

抑鬱焦慮撚
食緊lexapro remeron lyrica
覺得自己肥咗

社工?

我肥咗100磅

邊隻藥？

Abilify

除左老豆老母，千其唔好講比人知

可以搵家庭醫生分析下
當然如果負擔得起同覺得嚴重可以直接搵私家精神科醫生詳細傾下

老豆老母對抑鬱症有誤解
佢地勁封閉
覺得我係癡線 覺得我係家門之恥
人 都 癲 ！

唔好意思，上面果個係覆您的

👇
老豆老母對抑鬱症有誤解
佢地勁封閉
覺得我係癡線 覺得我係家門之恥
人 都 癲 ！

有病睇醫生，好正常

讀緊書?

Yes
Last semester

咁無必要樣樣事同佢哋交代
自己搵錢見心理

下個月搬出嚟住
唔要再俾佢地操控一世
我有病都係因為佢地！

或者自己去你個區嘅ICCMW約見社工(免費的)

經濟上負擔到嗎?

同男朋友一齊住，ok嘅

屋企係我發病原因
我無可能再留喺屋企

靜鷄鷄搬走就得
唔使炒大鑊先搬

我都有諗過
但我同男朋友都好快結婚，所以順便講埋搬屋加結婚
約咗星期六講

咩谷？想入

咁叫你男朋友陪你

無錯，佢會陪我同父母講結婚同搬走
男朋友真係救咗我
佢係唯一一個睇得出我心底有缺口
得佢一個會真心真意對待我、接納我、陪我面對
佢係我活下去既唯一希望
如果無遇到佢 我一定會俾屋企逼死我

有冇人肯聽下我叫春

患病一年多 好返幾個月最近又復發仲有埋厭食
無一日係唔想死

請講

我已經分唔到開心同唔開心
我好想好似其他人咁

我只係得返唔開心

笑就係開心？喊就係唔開心?
我既開心同唔開心都唔係真既
只不過係因為我有躁鬱

我直頭已經喊唔出

幾耐冇喊過？

好撚耐，喊唔出，淨係覺得好辛苦

多謝你
我同男朋友同我父母講結婚加搬走時
我老母又係副衰樣 又唔理解我有幾折磨
又話我唔負責任
我屌 我為自己生命負責任我先選擇走
最近睇樓睇到好頭痛
好彩男朋友全力支持 而且好積極
佢真係我既活下去既希望
好想繼續留喺佢身邊 做個令佢愛錫既老婆
而唔係留喺個唔理解自己嘅家庭中受罪

重男輕女+1
中國倫理思想正仆街
我讀書運動外表全部比家中男人優勝
淨係輸在無條L 然後我一出世就係原罪
有情緒病就更皮罪加一等
我要結婚又俾佢地血緣勒索
成個家族都勁仆街
我話過我結婚一定唔擺酒唔請屋企人
然後父母就鬧乜9唔尊重 不孝 忤逆
屌你咩 生我嗰時無當過我係親生女咁錫
當我係草當個仔係寶
我心中既破口係你一手造成
我想去修補破口你又再三阻撓
而家你同講親情？
人唔笑狗都吠啦屌
呢啲家人 無仲好。

同你講九成似！佢地只有拖累同負擔
我連見都唔想見佢地
莫講話見 連一諗佢地都覺得好難受
我可以下定決心做好多事
但講到結婚 即使我話我斷六親
我都唔想男朋友比人指指點點
話佢娶個拋棄家庭嘅壞女人
其實我都好難做
我都唔想令一個咁愛我既男人受人指罵

victoriaharbour

有個女仔朋友有燥鬱症
唔知點幫佢

要睇醫生

有睇
但愈食愈多藥
係復發，差唔多一年

復發要同醫生講
做朋友只好體諒佢嘅處境

由一日一次到而家一日三次藥
個醫生已經話佢太嚴重要去專科到度睇
但佢唔想

Bipolar要睇精神科醫生㗎 一般家庭醫生冇咁嘅知識同藥物去醫 你勸你朋友吧

勸唔到

今次做朋友唯一做嘅嘢就係勸佢
問下佢點解唔想睇？

話因為專科太貴同埋佢覺得自己控制到

控制到就唔會復發
Bipolar係要食藥
如果貴可考慮睇政府但唔知排到幾時
試下睇一次私家攞個意見先

佢而家係睇家庭醫生
不過有埋精神科睇

咁咪有睇專科？

我諗應該唔算太專
因為個醫生想轉介佢睇其他精神科醫生

你真係要勸佢
第一次二千零蚊攞個意見先 如果有工作或屋企負擔得起不妨睇 否則延誤病情仲大鑊

希望可以

加油啊 你朋友好需要你支持同體諒

你點知佢有病?

而家成日咩都唔想做 食唔落野 長期眼濕濕 對眼好攰

抑鬱+焦慮＋ptsd＋邊緣人格障礙路過
本身自己係獨仔
老豆老母都要返工
基本上無人陪（但要事奉兩位貓主人）
而且個腦成日諗超多野＋睇好多資料
（本身要寫小說同劇本）
搞到冇時間理自己情緒
就好似北韓核試咁周不時情緒大爆發
同埋成日都覺得好孤獨
基本上都冇乜生存嘅意欲
但之前試過幾次自殺都俾人送去葵涌
真係好唔想再入去嗰度（嗰度好撚恐怖）
而家淨係想搵個女朋友可以過人世
自己基本上除咗成日講耶穌同外貌爭啲之外
其他野都唔成問題
問題係自己知太多野
搞到自己成日都自我批鬥
tg係下面，各位同路人想搵樹窿我都可以幫手

點可以去到加洲做嘢？

Tg: willgetbetter 抑鬱絲 最近浮淨沉沉 有無人可以陪我吹下水

基督教定天主教?

呢度吹ok

我諗我講錯，我講嘅「講耶穌」係指我成日講人生哲學

可否分享下

咁講起基督教，就講少少耶穌啦，因為小弟都好熟聖經下
其實基督教既教義並唔係叫我地守戒律
啫係唔係叫你唔好婚前扑野、一定要傳福音之類
而係叫我地「原諒」
原諒其他人既錯亦都原諒自己
咁你個人先會平安
因為人唔係神，一定會做錯
而耶穌釘十字架死係幫我地頂罪，即係唔駛死
因為你死咗，就乜撚野都冇
然後只要生前認耶穌幫你頂咗罪
你死後就一定冇事直接上天堂
而自殺之所以上唔到天堂
係因為你死嗰陣犯罪
咁你死之後既懲罰就除左落地獄之外就冇得揀
但當然，十戒講到既「盡心、盡性、盡意愛主你既神」
係叫我地盡力做好人，對得住天地良心
如果你hea住做人等死就已經犯罪啦
所以，放開所有啦施主

以上純粹個人見解，不喜勿插

真係好煩，唔怪之你人際關係差

但有時話題啱嘅話都可以傾好耐

講完保羅咪算
又偷佛偈嚟用仲要放大字型
已經忍住唔反耶驚刺激你情緒
係要撩交嗌

對唔住大佬
btw 其實我唔介意反耶

唔好喇，你嘅信仰係支持你嘅支柱
唔想影響你
你康復咗ready先去學術台搵人過招啦

反而對我來講信仰先至係阻礙最大既野
因為以前就係因為啲激進耶撚先搞到我依家咁
之前都開過post講自己啲嘢，你可以睇下

我有個同思古井兄類似既過去

點解會想自殺?

抑鬱真係好辛苦

好驚佢講嗰啲嘢會成真

同埋我成日都好似聽到佢喺度鬧我咁

應該唔算幻聽
你記性太好或者回憶太恐怖啫

基本上都冇乜生存嘅意欲
但之前試過幾次自殺都俾人送去葵涌

好失敗
我聽人講氦氣自殺好似幾舒服
諗住試下

又話唔會自殺?

下次灰機嗰陣試

上唔到天堂喎

俾魔鬼控制?

對我嚟講，兩邊冇咩分別

類似啦

地獄𥚃永遠被火燒都無分別?

你自殺就真係中計

查實冇人知真正既地獄係點，同埋俾火燒我okay喎

現實生活好痛苦?

感覺唔到自己

好深奧的哲學問題
你可唔可以講下點樣先感覺到自己?

起碼會有自私同掩飾自己做錯
e.g 趕時間搭車前面阿婆行得慢心入面會屌尻佢，而我既情況係會屌尻自己點解搞到咁遲/做咩唔幫個阿婆上車

正確態度反而覺得有問題?

間唔中冇問題
但我日日都係咁
啫係變咗做強迫症

亦都係我所講既原諒唔到自己

咁你time management 差
未改到
下次又衰time management 差
理智又提自己
又叫強迫症?

原諒自己同放縱自己有時好難分

我平時係得罪完人，然後係人地叫我唔好咁介懷
咁仲係唔係放縱??

details

唔嚴重就睇家庭醫生
俾得起錢同嚴重就睇私家精神科

大家好 我好耐冇上嚟喇 最近工作上遇到挫折 心情好低落好想喊 雖然已經食緊藥但一遇上比較大嘅困難同挫折 想死嘅念頭又開始萌生
入嚟圍下爐取下暖

點解想死?

有種辛苦嘅感覺 覺得只有死先可以擺脫呢種感覺

我都係，長期都係呢種感覺 擺脫唔到

無神論者?

又唔係 總之有一種好辛苦嘅感覺

Between如果抑友想入gp嘅可以留低tg 或者tg我

介唔介意分享下?

我都長期有呢個想法 好想重新黎過

去D新地方就有焦慮

上網做過幾個抑鬱症測驗都話我有抑鬱
但係我又唔係好覺有咩症狀影響到我日常生活（或者係我習慣左個啲症狀啦 ）
咁我仲洗唔洗睇醫生

信輪廻

有無傷害自己念頭?

屋企有兩位親人食精神藥食到傻傻下
但我精神就快頂唔順，每日都過得好辛苦，
唔想變成佢地食藥食到變白癡。

唔關事
你試吓叫佢哋唔好食，可能唔食佢哋仲痴線

記錯...屋企有六個親人都有精神病
佢地的確唔食會唔開心得更加嚴重

其實最想知係食藥會唔會醫返好
唔想依賴，望到佢地咁我就怕

淨係食藥未必得，需要同時尋求專業嘅心理治療
我有抑鬱，不過都幾嚴重嗰隻，食緊兩隻血清素不過幫助唔係好大，
嚟緊會搵CP

感覺到你好勇敢 知自己有抑鬱會去搵解決
我有個屋企人就係乜都冇搵，
諗諗下就跳咗樓
希望有日你同我都會走得岀
但內心有好多問號，sorry問咁多，
唔該哂你

由你接受咗治療依種困擾之後，
你覺得令你性格上改變咗幾多？
有冇依賴到？

Help

剩係見過一次，因為CP都幾貴，千幾二千蚊1個鐘
同埋見一兩次冇咩用，要見耐啲先會有效果

Hello 呢排冇上嚟，
最近加藥加埋ssni, ssri+ssni一齊食，
有冇師兄感受過兩種藥分別？

留定名先

留名

唉臨近考試就復發
呢排復發得好密下 個腦就諗返好多屋企人嫌棄嘅說話 屋企人好似覺得我係痴線咁 覺得我唔正常 好辛苦 我想溫書 但hypersomnia又嚟 瞓幾多都唔夠 因爲溫唔切書又開始煩惱 驚考唔好啲試
我好想食藥 但又要等下個禮拜
真係好多煩惱 好攰

ching考到幾多號呀

Lm

柒左
Lm

有無人係無食藥咖?

15號考
啲嘢多到痴線 下個sem又多一個module 真係跳樓都唔掂

你讀邊科呀？

係咪有tg group, 要搵邊個

專科

近排先意識到自己可能有問題
對好多以前有興趣的事情都變得沒興趣
工作也出現問題
家人只會冷言冷語
好煩好攰

病歷13年，次次睇完醫生都冇點食藥，因為怕antipsychotics傷腦同會暴肥

Hi

請留tg

想入group
有朋友應該中左
睇下點幫佢

Ching 一步一步黎啦 相信自己呀

點傷腦？

睇過d medical journals話Neuroleptic (antipsychotic) drugs may cause cell death
本身仲有Anxiety，個原因就係關乎學業，所以對食藥有一定程度抗拒係唔想令自己記憶力/學習能力衰退

Hi 你又會喺度嘅

低劑量應該ok

推。。。

dysthymia/anxiety

想入group

Me bipolar/anxiety

焦慮撚可以入谷嗎?

醫生話唔食藥腦細胞先會死

有無人有焦慮症加IBS

咁又睇，ching 咁攪笑ge

要交醫生紙俾學校點都要定期睇下，基本上唔去覆診

呢個先岩，打漏左

琴晚得知分左手一個月都無既Ex即將會去日本就訓唔到...
失眠, 醒左訓唔返

add me pls

分咗手都無計㗎

未追晒故, 先留個名

就抑鬱2年, 食緊Pristiq

私家症, 有做過輔導

為左改善病情, 有長跑習慣同mediation

藥有冇改善？

side effect不外乎 頭重重 腸胃問題如肚痛 肚屙 訓得差 通常2星期就冇
頂唔順就同醫生講洗唔洗轉藥

有

由4種藥減到1種, 而且無加藥

可以揾下學校counsellor傾下先
亦都可以考慮睇psychiatrist
Study leave唔係唔得
但要考慮佢未必一定會令你個情況好左
有時有deadline有野迫住會谷住人做到野

頂得順就挨
之後放長假醫好個病

睇醫生 食藥就係咁簡單 早醫早好

Wow原來係你 Anyway藥就好多種 冇效或頂唔順副作用就同醫生講專藥

有衝動想跳落樓 點算...

要容許自己有負面情緒出現。
係網上面，好多時都唔許或者唔方便有負能量的發生；
久而久之，大家都覺得係網上釋出負能量係少數係異類。
當然每個人都總會有開心同唔開心時候，只係大家既表達方式有唔同。
做番自己就ok。

要睇番呢個情況有幾嚴重喎。
如果只係偶然會甘，其實問題都唔大。

對你生活都好大影響喎，你訓唔到教既話。
我自己都試過同你差唔多經歷。

有時都唔知點解會有呢個情況出現。

做咩事呀，
唔好諗埋一邊，
可以同我傾傾喎。

啲情緒一黎料個陣就想搵野捽/扯
扯自己啲頭髮 捽自己啲手指
有時會忍唔到就開始喊
喊到失哂聲 啲口水鼻涕流哂都唔理
明明上一刻嬲到仆街
下一刻就喊到仆街
以前就冇喊 但係一嬲個陣就好想搵野打
打牆呢啲算小兒科
拎枝鐵通打爛哂啲傢私
但係我未試過郁手打人
其實都困擾左我兩三年
由最初只係好嬲 嬲到搵野打 再去到嬲到喊
上網睇過心理輔導由幾百到一千
我都諗住放假就去睇

情緒來襲，
有時自己都控制唔到自己，
連控制自己既能力都無。

岩呀 明明只係想發洩下點知發洩到自己都收唔到
係屋企又試過咁
係條街又試過咁
一黎料就撳都撳唔住
近排有返時間做運動叫好左啲

快啲去睇啦趁放假
早醫早好啊 祝早日康復

多謝巴打

入院

尋日第一次食藥 食完好快就勁攰勁眼訓
一訓就訓左十幾粒鐘 起身起左兩粒鐘都仲係溫溫鄧鄧咁 正唔正常？

有冇藥名

正常

正常，我次次加藥轉藥都會瘟好耐

好奇怪
同最熟嘅朋友出街
又或者比佢地開解
同女朋友玩
始終開心唔到
不斷會鑽牛角尖
總有方法同諗法
令到自己情緒keep住低落

開心一陣間有咩用
轉個頭又會因為將啲人諗得太好而崩潰
身邊所有人都會係搞到你自殘甚至自殺喱件事上面不遺餘力

So true. Too true

睇黎巴打都深受其害

有冇過來人真係斷尾到？

我半年前開始中招，當知道自己真係中招嗰下真係好絕望，以前冇諗過快樂係咁難，次次一諗起如果成世都係冇得去返以前咁開開心心嘅話，就不如死咗佢算....

成件事完全係折磨，本身對自己好多不滿，自從病咗之前個人仲更加廢，之後就更加唔鐘意自己，無限loop...根本走唔出好憎自己好自卑個loop，因為抑鬱只會令你更加輸比其他人人....

成日唔開心、個人又頹，點會做到大事，點會有進步，點會有人欣賞，我都係想有人鐘意，我都想有人認同我㗎！唔係下下講句返做返自己，唔好理其他人睇法就得㗎！

每個人都想有被愛嘅感覺，點解偏偏我好似唔配有喎...

一到節日，自殺念頭有增無減

想講成日匿喺間房張床到
約個朋友食宵夜
一落到街 就覺得好撚辛苦 好攰 好崩潰
街步路都冇力 好想行行下蹲低 唔同人講嘢 搵嘢挨住就算
同巴打一樣 我重視其他人多過重視自己
有時傷害完其他人 例如明明係人地唔岩 搞到自己發脾氣鬧佢 但隔咗陣 就會覺得自己唔岩 頭先嘅態度好差
但其他人都唔當你係咩一回事
當你仲好在意幾年前發生過嘅事
人地一早已經唔記得
唔會在意你啲乜嘢
但偏偏 你冇辦法在意自己 會將注意力放喺其他人身上

Social anxiety?

好唔開心既狀況維持咗好耐
食飯番工番學都好冇意義
好想了結

入院諗清楚

入你老母咩又入

唔入咪唔入囉

不開心

你搵第二個陪你傾啦
年初一凌晨就老母前老母後我都唔開心

又係瞓左幾個鐘然後心跳得勁快地醒左
明明我個人係好眼訓眼都打唔開

唔好講

冇自殺傾向就唔好入

食返一兩年ssri, 乜事都冇la. 洗鬼同人講

其實好小事

我做例子,
唔好以為身邊所有人會支持/體諒/幫到你,
到頭黎只會令自己更加辛苦, 有咩就話唔舒服/好累

有次係屋企人面前驚恐發作,
跟住屋企人一句" 你驚咩姐" ,
果一刻只係想拎刀割頸就算

驚恐/焦慮/躁鬱?
屋企人:"無聊人無聊病,做戲咩家陣"

有D人係背後捅你幾刀

上個月因為抑鬱得太緊要入左院
工都辭埋 而加真係唔知點搞
因為d藥 日日起身都勁頭痛
人生係咪玩完

唔係

冇食廿藥
醫生開左類固醇比我，我唔會食

我而家有長期自律神經痛
一打飛機都痛

戒j

多謝

有無去ICCMW？好多靚姑娘

唔知咩黎
排緊公立心理學家做CBT

公立醫院心理好少真係做CBT喎

自己知自己唔應該咁負面 但係控制唔到

建議去咗ICCMW見輔導先

成日突然想喊
試過一日喊7，8次
睇醫生不停加藥
血又抽左2次
心電圖都照埋

甚麼事咁傷心?

有啲私人感情問題

其實都係要靠自己康復

其實自己都會知係要靠自己
但如果靠到自己就唔會有病啦

都唔係嘅
唔係CBT就唔會work

除左CBT仲有好多唔同既治療手法
都係睇你自己buy吾buy
ICCMW入面都有唔同既專業去俾輔導
重點係ICCMW係免費呀嘛

仲有腦磁激療法
所以患抑鬱嘅朋友有好多方法幫你㗎

有冇人肯聽下我叫春
已經有個半月好地地
「佢」又返尼搵我了

叫啦叫啦
tg 叫都得

好辛苦
琴晚到依家keep住心口痛
喉嚨好似有野頂住咁
成晚訓唔到
𠝹左兩次手
出街又開始唔敢同人有任何眼神接觸

你有冇覺得好攰呀
訓唔著閉目養神都試下啦
你想再搵人叫春既
可以搵我
tg: waitingacof

而家返緊工
好攰好辛苦，好想走
仲要成日都情緒不穩好想爆
拎住把較剪想插落自己到

有朋友有抑鬱 想問係咪一定要睇醫生先解決到
已經好努力陪住同氹 都解決唔到

可以做呼吸練習平靜自己

要睇醫生，因為唔同一般既唔開心

但好擔心食藥會有副作用 甚至反效果
如果要帶佢去睇醫生 個流程係點樣？睇咩醫生比較好？感謝🙏

Psychiatrist(精神科醫生)先會比藥
Clinical psycologist(臨床心理學家)就用唔同嘅therapy手段去處理病人問題
視乎你朋友幾驚食藥，驚到有anxiety就睇左後者先，到時睇佢覺得有無需要轉介你朋友去前者

後者要去邊到睇？

政府醫院有，但要排隊
私家醫院/診所都有，你search臨床心理學家 你朋友住個區 就應該揾到

求加入谷

多謝巴打 佢好驚俾標籤為精神病 所以我諗心理學家比較好？好似易接受啲
但政府好驚會睇得好hea 有冇話邊啲醫生比較好架

私家嘅話無record的
我自己就淨係有睇前者，所以比唔到後者建議你，唔知其他巴絲幫唔幫到手？
不過無論係psychologist或者psychiatrist我諗都係人夾人

但私家係咪貴到癲
有record會有咩影響 佢應該會好擔心被標籤

我好想死 好想 好想
點解我做咩都係錯咁
點解冇人諗下我有幾辛苦
連屋企人都想我死
哈哈
由一開始生我出尼就已經係錯

繼續講出嚟 好多人都願意幫你

平嘅千幾蚊一個月都有唔會太貴

我被人害 想討回公道
我阿媽話「錬死我好過養到我咁大」
又不停害我
試過自殺
而家諗通咗

有冇人試過個腦控制唔到，不停諗野，但突然腦入面聽到啪一聲跟住完全空白，隔左十幾秒又再好多野諗

情緒好似得返煩躁同唔開心
其餘時間好似都係冇情緒 好空虛
就算同朋友講笑 個一瞬間笑係笑得出 但係轉個頭已經諗唔起我為咩而笑 咩係開心 有咩好笑
好頹 好攰 覺得自己好廢

一開始咁諗落去又搞到我訓唔著 唉

有冇人有時會有強烈既自我意識, 質疑呢個現實點解存在 。
亦都好驚自己個靈魂係死後唔知會去左邊。
對維度, 無限呢D 慨念有好多幻想同恐懼
聽講有ADHD 既人會咁. 係一樣野到諗到好多野出來, 同時又令到自己好驚.

躁狂抑鬱唔係有段時間自己好hyper？
我同巴打一樣成日好多野諗
好多質疑，都想知道咁樣是咪妄想症

我有時都係咁諗
但本身大學first hon係讀得書
通常有呢個想法之後，第二句就係：點解聰明但又咁唔開心，之後諗咁聰明都諗唔到有咩方法改變現狀
識親既人都好虛偽，點解個社會對我咁冇同情心

即係我有時都覺自己好聰明
咁算唔算有係manic

因為讀書既野
A=A
B=B

但人與人間
A=A
A=B
A=C
都唔出奇
因為人心難測

聽聽下又好似係躁鬱症

有冇精神科醫生推介？

可以先搵家庭醫生評估

姐係去睇街症？

果d 識睇咩

家庭醫生會同你初步診斷
當然想詳細可直接搵精神科醫生

上個星期因為懶冇去覆診
又見自己已經好返好多 就自己停左藥
呢幾日頭好暈 又作嘔 咩都唔想做
夜晚因為身體唔舒服又好唔開心狂喊
但係又唔想返去睇醫生

上網睇話呢啲係停藥症侯群
其實會唔會等多幾日就冇事
定話一定要返去繼續食藥

我最近同朋友傾計, 佢話我可能有少少抑鬱
想問下大家,了解多少少
有時會情緒低落 諗返D傷心野同聽D sad歌
有時訓覺個腦會亂諗野,不停諗野, 搞到訓得差
未拍拖個陣街又唔出, 朋友又冇出去識...
日日放工就返屋企唔出去
宜家同女朋友一齊, 會成日諗自己有咩做得唔好
變左比到壓力佢...最近女朋友好忙, 冇點理我
搞到我又開始好負面同亂諗野...成日覺得自己做得唔好
我想問咁樣係普通定唔正常?Sorry for 1999

應該要食返藥㗎啦，除非你情況好穩定，唔係停藥的確有機會復發

呢幾日睇過好多躁鬱症資料，自己又好似唔係好中
唔會有某幾個stage 咁，係自己一路都keep 住呢個狀態。
好似係打完一鋪好緊張既機咁，又興奮又緊張，跟住突然間又抑鬱。 每日都係反覆好多次呢個狀態。同埋有埋強迫症， 躁鬱又好似無強迫症症狀。

反而覺得係抑鬱症+焦慮症。 加上自己痛症同財政壓力，有埋失實症。之前會不停質疑呢個現實呢個世界，完全唔知有咩意義果種感覺，令自己有自殺傾向。 而家身體痛楚同財政都有改善，同埋放低左以前養過果兩隻貓既感情，呢種感覺就無左。

如果真係躁鬱症既話要去睇精神科，但價錢好貴又會帶來財政壓力。 淨係抑鬱焦慮既話自己買藥食平好多。

而家預約左醫生唔知去唔去睇好。

最近壓力好大 屋企 學業
本身有好多朋友 唔想煩 唔想人關心 都唔想人知 而疏遠左好多朋友
就算我講出嚟都冇人幫到我
所以我選擇收收埋埋
最近不斷咁喊 自己一個行行下街會好想喊 要深呼吸嚟控制自己
有幾次都控制唔到情緒 唔識講 好想解脫
我唔覺自己有病 都知自己做乜
以前好鍾意一個男仔 以佢為世界中心
但想死既念頭不斷放大 連佢我都覺冇所謂了
好想解脫 但又怕痛
明明生存既痛大過死
但都因為怕痛唔敢死 覺得自己好垃圾
情緒反反覆覆 以為遲下會冇野
但唔知點解 已經個幾兩個禮拜
咩都唔想做 唔想諗
我係咪真係有病呀 但我知自己做梗啲乜

強烈建議大家睇私家攞個詳細意見 2000蚊姐第一次睇 起碼唔洗估估下 無謂浪費時間折磨自己
早啲求醫早啲好返

去 攞個意見睇下咩事都好

我以前都因為讀書壓力有過想死嘅念頭
但自己人大左, 呢個問題都開始化解左
但有其他嘅問題要去面對
所以唔好做傻事...唔開心就搵個朋友傾下計
我自己就係因為唔想比朋友知, 驚比人笑
所以屈埋屈埋搞到咁,

幾多歲？

休學先

28

有段時間覺得自己好老，就來死咁，變左覺得做咩都無意義。又極度留戀細個無憂無慮既日子，跟住諗到已經唔可以返返去以前既日子，有種絕望既感覺。

但呢排d 痛症好左，又放低左唔少以前既野。個人感覺無咁質疑呢個世界同意義，好似有d 返返來現實咁。所以我先覺得個症狀似失實症同焦慮多疑，多過躁鬱症。

不如去ICCMW見社工先

屌kgh, 頭先有條廢老係我前面大大力呻鼻涕， 佢d 鼻涕順風咁吹晒落我塊面同個身到，呀呀呀

即時去左廁所洗面

又來疑病同心理陰影

我都係決定去睇脊醫醫左脊骨同頸椎先。
抑鬱症好大可能同頸椎問題有關。今日突然feel 到條頸有返d 力撐起個頭， 個人即時舒服左好多。

如發現自己有問題就盡早去睇 第一次二千蚊到攞個詳細意見都好

每晚瞓覺都好多好真實嘅夢
醒咗一係以為自己仲瞓緊覺
一係就全日都回味啲夢
好唔精神 冇精力 拖到最後一刻先出門口
係街好驚人望自己 好驚同人講嘢

已經搞唔清係病定瞓得唔好搞到個人空白一片

Tg: pkratitnever

plz add me to the group thanks

返工定返學？

返工

分手後有疑似抑鬱症既症狀
係平常人一般情緒反應, 定都需要睇醫生?

去ICCMW見下輔導先

幾耐?

巴打好感動 我同你一樣讀得書 讀書嗰陣時冇壓力 考得好好 first hon
但係出嚟做嘢之後唔識處理人事關係覺得個世界好虛偽

讀書唔叻 返學feel like shit everyday

兩個月

被人飛?

呢半年浮浮沉沉咁唔開心又想尋死
呢幾日頂唔順終於去咗睇急症
確診咗自己有輕至中度depression

你肯主動求醫已經好好 祝早日康復

見社工冇用

係

想問大家係咪都係食sertraline呢隻藥？
醫生開咗50mg俾我，好驚d負作用....

好少副作用 我頭兩日肚疴同訓得差加上少少頭重重 一星期冇事

你個名 唔好死啊你老味

Btw 你地係咪有group

我食完係視力模糊，同好好胃口

好像是正常的

好的

屌，我都係咁，近視好似深咗
同埋其實連續幾晚半夜醒係咪正常狀態？

有無人試過同屋企人講唔開心 佢地會係咁問你做咩唔開心 幫你諗好多理由 然後到你答唔係個陣就愈講愈大聲話無可能會無理由唔開心 你一定係有野先唔開心 係咁迫你講 問唔到就開始罵你都唔明你有咩會唔開心呀 你唔開心就搵人哄 咁屋企人唔開心呢你都唔會理 呢家好似變左我唔開心係我唔啱全家黑曬面發我脾氣點解係我錯

正常 最初係咁 因為啲藥會干擾到血青素平衡
好快會冇事

好似話係精神分裂

留名學野

咪鳩嚇我試過一次，感覺個腦好緊果刻似一條扯斷左既橡筋

呢種係其中一種徵狀（諗諗下野斷左片咁），好多後生係咁，可能係太攰別太擔心

有冇人長期額頭都係好緊， 好似嚴重鼻敏感果時，又會想喊但又喊唔出。

我唔想睇精神科就係因為講呢d 症狀出來， d 醫生根本唔知係咩事既時候，會求其話你係乜乜病咁再比藥你食。

自己身體真係太多問題，又已經存在太多年，根本唔知係邊一part 攪到而家咁

見佢有幾個like, 我諗都有唔少人試過。 我都試過係咁。

我係會昏睡，已經換左一隻藥

係啊tg

日日都好唔開心 日日都喊
已經變到無哂自信 已經好耐無同人面對面講嘢
好辛苦 我想正正常常返學上堂識朋友
晚晚多嘢諗到瞓唔著 又要係屋企人面前扮無事扮堅強
我好攰好大壓力好難受

快啲向醫生求助啦

肥左2個碼

Link?

係WhatsApp gp嚟㗎可以tg俾電話我加你入去

其實點樣先知道自己有抑鬱？
除咗去尋求醫療協助之外

一個人會唔會有啲發生咗，之後就導致抑鬱？例如失戀

會 啲事情引起一般會兩星期慢慢減退
真正抑鬱會持續情緒低落

仲有咩癥狀

有冇試過好high 覺得自己精力充沛 唔洗訓覺

有冇high high地感覺？

有冇試過覺得自己好有自信 叻過好多人 咩都難唔到你

有機會抑鬱

而家日日情低落 成日請病假 唔知點算好 無咗份工又唔得 但又好唔想繼續做呢份工 財政狀況又好差 又要番學 好大壓力呀

是咪放低tg有人理
[member]tg : yeeee898[/member]

THX

食緊藥
最初食2粒
而家去到食6粒
唔知係咪藥既副作用, 手震得好勁

心理學家確診抑鬱
諗緊食唔食藥，驚副作用同依賴
有無過來人指點？
Ps: 失眠持續左個幾星期，越失眠越抑鬱

唔會依賴 副作用一兩星期消失

懷疑自己有應該點幫自己

講下有咩徵狀

食唔食好？會否影響工作or 正常生活？

我係焦慮加驚恐 食藥好咗好多
藥物有好多種 唔適合可以轉
唔會影響生活同工作 如果影響食嚟做咩
係唔頭兩星期有副作用 因為個腦化學平衡要適應

食藥要食幾耐先見效？

食緊邊隻？

Fluoxetine 20mg

你食完覺得點

整體黎講情緒穩定左 但都唔係完全唔會情緒崩潰
除此之外一切依舊

我食緊60mg都仲係偶然會崩潰
雖然係少左但其實都係差得唔多

唉我都係

所以冇咩特別變化都係正常？
今朝又突然成個人冇晒動力 唔願起身

可唔可以加我入tg grp?

佢上面話係WhatsApp gp嚟

因為見到上面有人留tg，以為係tg grp添

你有冇求醫？

細個有冇扒住來訓 個頭側埋一邊？

有搵社工，社工話會幫我搵醫生

唔介意講有咩徵狀嗎

有冇試過心情好high 精力充沛 好有自信 唔洗訓覺都好精神？

一個月入面有兩三日會，突然間充滿精神，唔想訓覺，個腦好似有多餘嘅能量唔知點釋放好

小心 似躁鬱症 建議您盡快見精神科醫生
如果經濟許可 去睇私家 因為躁鬱症唔講得笑

好似有 有咩關係？

我唔知...而家開始會無原無故咁喊，但係過多陣又冇事
可唔可以講多少少躁鬱症？社工話我可能係憂鬱症，但係躁鬱我唔太清楚

抑鬱症有測試做咗先
決定睇唔睇醫生
唔使估估下

藥唔係仙丹就梗係唔會一下就變化好大
只不過係話我都食得頗重藥
但都唔係好到無晒事
所以係要啲時間
慢慢你會覺得自己無乜感覺
對所有野都無所謂
我肯食藥都係因為咁

我日日都無動力
而家仲要無返工喱係屋企做廢青
每一日都係咩都唔做
淨係攤係到

我有做過另一個測試，結果話我嚴重憂鬱症
到而家仲未係好信自己心理上真係出現問題，但係其實我知自己係有啲問題

好多明星例如張敬軒，sammi,薜凱琪都有呢個病，及早求醫啦！好普遍同有藥醫

冇錢睇精神科醫生，仲讀緊書冇固定收入

香港地
冇乜可能唔患抑鬱

搵駐校社工幫下手

其實個GROUP係邊?

有冇人食緊Lexapro ?

好想死 好辛苦

係一個惡性循環，係我將自己變成今日咁嘅樣

果種感覺雖然係好恐怖好辛苦， 但只係暫時架ja , 過左去就無野， 頂住

你地有冇人係差到返唔到工？利申 我係

多謝你...

以前食過

雙失中

前幾日好難得返咗兩日，依家又唔想返

我而家每日都拖到最後一刻先出門口

連埋焦慮症，加全身都痛。。 但無計，上年已經自己一個困住係屋企大半年， 靠屋企人幫生活費。
每日雖然都好痛好辛苦， 返工好想喊好想走， 但唔想再用屋企人錢， 而家返工都想填返筆數。 同埋都覺得唔可以咁落去， 要搵錢買藥食同醫痛症

點解個天唔可以對我仁慈少少

你而家食緊咩？

近排自己上網買左呢隻同 lyrica 來食， 睇私家醫生太貴

希望幫到痛症同焦慮抑鬱

完全係我心聲
我都係，返唔到工用屋企人錢去睇醫生，但係發覺睇極都冇進展，最後都係開始嘗試返工
不過好唔習慣，覺得好攰好攰，依家又開始頹返唔想返工

所有野都係暫時 大家唔好俾個病打低
藥物有好多種 唔適合可以轉

有冇搵過係咩原因攪成咁？

你指點解有病？應該同學業/前途有關

我果時連唯一陪住自己既貓仔貓女都送走埋 比人領養左

之前個人就好似落左地獄咁，無盡既黑暗絕望
瘋狂質疑呢個現實，呢個世界。

自己咁多年來用左十幾萬玩音樂， 唔知幾多次話要靠音樂搵食， 而辭左位收入穩定既工， 到頭來都只係係屋企自high... 28 歲日仲係A0, 一事無成， 仲差屋企人錢。 又焦慮症周身痛，講出來都覺得自己係個笑話

如果兩年前無辭工一路做落去， 而家起碼有十幾萬可以醫病，仲唔使送走仔女

唉返唔到轉頭， 而家move on 緊

講出來個人好似舒服左d

有咩記住呻啊 諗唔通等大家幫下你

我係

而家喱係屋企做緊廢青
連街都好少出
唔想見人

好想quit U
今日同同學傾group project 個腦完全轉唔到 跟唔到
結果我咩貢獻都冇 好廢 好想消失
我唔係有心free ride你地架 對唔住

有躁鬱，但係重鬱，長時間喺鬱期上唔返去可唔可以入來取暖

歡迎

覺得自己無價值，有時連想上嚟呻嘅力都無。

好攰，好想死。

行喺高嘅地方就想跳落去，見窗又想跳，拎較剪腦會有插自己剪手腕之類畫面，醫生開嘅藥想一炮食哂佢，好多好多去死念頭，

一係就我唔自殺但發生意外連自己都反應不及就死咗最好

覺得就快連男朋友都會頂唔住

見社工/臨床心理學家?

有冇食藥同睇醫生👨‍⚕️？

有啊，大半年啦，睇幾個醫生都未好
新嗰個好啲，但大部分可以食嘅藥我都食過同食到好高劑量
被啲副作用迫死咁濟

見過一次資深心理輔導之後我就唔想再同其他外人講自己事

係呢到講

過去有咩事令你情緒處理唔到？

頂 今日返學又係好似要我去死咁 甚至慘過去死 好辛苦 個心屈住屈住好痛苦 救命
淨係坐係到唔聽書都覺得好辛苦 好想走 好想逃避 好想喊
已經盡量唔去諗啲壓力來源 但都係好痛苦 好想崩潰
不斷安慰自己仲有一個月就完sem 但係好難捱 救命

盡快book學生資源中心嘅心理輔導 大學應該有嘅

有睇開 不過個counsellor今個星期full booking 所以約左下星期先見
好難捱

明白 可以起到呻
記住如果緊急突然有自殺衝動記住入急症室求救

我覺得最重要唔係唔諗，係要搵方法令自己接受佢，學識同呢種情緒相處。 巴打平時有無點樣宣洩負面情緒？

我好明白您感受，自己係過來人，我中三開始不停走堂走到大學，無人明自己/ 個個都話自己無用，唔識睇開d/唔識控制情緒..

最諷刺既係，所有情緒/精神相關既病都係因為病人之前「過分控制情緒」....

男朋友上個月出軌之後冇耐抑鬱復發
抑鬱最大嘅感覺係已經感受唔到任何感覺，以前咩有抑鬱嗰時成日誤解抑鬱咪就係好sad好唔開心，但親身經歷過之後發覺根本唔係咁，大多數時候我都係冇情緒，冇開心亦都冇難過，就只係一個空殼，呢種空洞嘅感覺其實先係最難受
我想自殺，但我唔想死，有冇人明呢句，我依家日日就處於呢個狀態

睇醫生啦

過來人

如果唔嚴重既, 可以買維他命B 雜食, 食返2星期睇下有冇改善.
維他命B 有助補充血青素, 食多D 蕉都可以, 唔開心就食粒糖. 拿部電話出來睇返以前D 開心相

其實如果情緒維持一段唔短時間, 突然有事發事導致突然心情有好大轉變, 自己走唔返出來都係需要睇醫生.
睇醫生雖然貴, 起瑪過千, 但你會得到醫生既開解, 同埋得到係亂諗野既時候既 解決/ 減輕方法.
最重要係拿藥.

我覺得最重要既藥唔一定係血青素, 抗焦慮既藥. 以上既藥要食一段時間先有作用, 但立竿見影個粒係鎮定劑, 亂諗食, 食一粒, 有自殺既念頭食一粒. 腦袋即刻平靜. 訓覺時亂諗野導致訓唔到又可以食.

當然就小心上癮.... 但可以短暫解決痛苦個一刻. 起瑪暫時比個腦休息, 訓到覺. 個人會無咁恢, 無咁累..

我依家無食血素藥, 但都會KEEP 住食維B. 一好焦慮, 胡亂諗野都會食鎮定劑... 當食哂既時候我諗我都要返去找醫生拿藥...

斷唔到尾...
最怕變左過份倚賴鎮定劑
都係睇私家精神醫生處方?

鎮靜劑要醫生處科
突然想自殺 情緒失控可以食

我唔肯定自己有冇，但我感覺自己嘅eq同aq都比一般人低，又受唔到刺激，少少事都放到好大釋唔到懷，順風順水時好似正常人咁，但一有咩唔如意同挫折就會情緒極度低落去到谷底走唔返出嚟，最近俾人刺激到，已經低落左三日，完全集中唔到精神，野都唔想講句，前兩日樣衰到自己哩埋喪喊又係咁諗自殺，想問我係咪有抑鬱？

持續幾耐
之前有冇試過？

小學已經開始思考人生意義，會諗自殺但唔夠膽做
情緒低落就間歇性，3年前遭遇挫折後開始增加次數，每月都超過一半時間係唔開心，做野冇晒動力同唔受得刺激。不過如果冇事冇幹我又避開唔諗d負面野都可以做返個正常人同人正常交流，徽結係有冇野刺激到我觸動到我情緒，同埋我而家係好敏感好易受觸動，一旦情緒被觸動我會持續唔開心好耐平伏唔同

同埋之前都有試過，總之一遇挫折就會持續情緒低落至少一年，靠做運動令自己舒服d

有冇失去興趣 訓唔到覺 冇胃口 失去動力？

有失去興趣，但逼自己唔好放棄so far仲keep到，雖然已熱情不再
冇訓唔到覺，相反訓極唔夠唔想起身面對生活
有肚餓感覺但冇食慾，尋日冇食lunch但做左2個鐘gym冇停過亦唔想停，係發洩定有病？以前唔開心都大概係咁不停循環。

真係有抑鬱嘅徵狀 建議盡快求助

長期既孤獨感係會令到個人有抑鬱症。

建議可以養下寵物。

細個果陣有冇發生d 重大事件有創傷？

認真思考過後，可以答你冇。
唔知係咪我天生悲觀，睇野睇得好灰，咩都係向負面嗰方面諗。
可能因為我係完美主義者，成日逼到自己好辛苦，仲有強逼症。

咁又冇，都唔知點解自己會咁，細細個諗野已經好灰好悲觀

養龜囉，點會唔比。 養隻陸龜夠陪到你終老

呢到有冇人有疑病症

揾到首歌

壓力好大 最近日日都喊 好辛苦

成日覺得身體有事？

係
已經check左好多嘢

乜事.週身痛?

有TG GROUP ?

成日都凝住有病
或者咁講
好擔心會又病/又有病
本身有濕疹 人生已經好痛苦
十幾年來小心翼翼地活著
好攰

我岩岩做左個test喇
佢reply個result係:

感謝您完成了「情緒GPS」的情緒自我測試。根據您所提供的資料，您正面對嚴重抑鬱情緒困擾以及正面對嚴重焦慮情緒困擾。

我們建議您參加「情緒GPS」服務——一個單對單指導式自助心理治療。有別於傳統心理輔導透過傾談紓解情緒，我們的心理健康主任將從旁指導，通過六至八節的治療，利用自助小冊子幫助您學習一套情緒管理工具，長遠讓你改變行為並更能夠處理情緒。

其實我一直都知我係有小小問題
但都唔知可以搵咩人幫
D心理醫生好似收到好貴 我都唔敢去睇
有無人去過賽馬會心導遊計劃 - 情緒GPS?
覺得有無用?

我有隻開血清素
apo escitalopram
藥房都買到
想問下有冇人知邊度有得買
xanax Alprazolam
之前睇開醫生有比,但好貴睇佢頂唔順
有時好緊張個陣食半粒會舒服好多

呢個Programme似係幫一d唔識得控制自己情緒嘅人。感覺上如果你因爲一d事唔開心或者心結解唔開，佢都未必可以幫到你令你開心

好想改變下自己, 成日會無啦啦淋Y左 跟住就係度喊
究竟可以搵咩人幫...?
一出世就好似我錯哂甘...
未問過我又要逼我出世...

我覺得見個段期間有好到 有解開到自己d奇怪嘅諗法 但係之後搵唔到follow-up service又遇翻一樣情境就差翻
樓主如果有時間可以試下 你見完一次覺得佢同你傾唔計可以轉/唔要呢個服務 反正免費而且佢地好有心唔會有任何bias

佢d問題好難完全唔中
而且一係就幾天,一係就完全沒有,太難選
都唔知自己係咪真係咁嚴重

每個人都有自己唔同嘅背景同經歷，我唔清楚你背景唔知你有咩困擾你令你咁唔開心。
只可以講我都成日諗野好負面，我都會無啦啦喊覺得人生好灰，但我好清楚點解自己唔開心，知道問題解決左我就會開心返。
D人成日安慰抑鬱嘅人要睇開d,我覺得一d都幫唔到，睇得開就唔會抑鬱。
或者你都認真諗諗你係因咩事搞到抑鬱？再從源頭入手我覺得會有效d。

我個人個意識成日比身體既痕扯住,跟住會緊張,越諗就越亂個腦
好難放鬆,好辛苦

其實我清楚自己為咩唔開心
舉個例 如果有件事解決到ge
係唔係解決左就會開心番呢？
我就唔會喇 之後都會係甘淋呢件事
就好似從來都無解決過甘
由細到大都只係記得唔開心ge野
係絕對唔會淋番起邊年邊月好開心

安慰真係無幫助 因為好多所謂ge道理我都知
只係無辦法改變心情 想法 等等

安慰就唔需要喇 因為真係對件事無幫助
我剩係想搵個人幫下我 睇下可唔可以令我潛意識改變自己

而家最困擾ge係嚴重影響生活
例如 好多野我都唔想做
行行下街會無啦啦喊
無咩正常社交等等
好想自己一個
唔想世界有人

Search下認知行為治療 啲個係臨床心理學家用嘅方法 你可以睇下咩嚟

Xanax 係鎮靜劑, 屬於受管制嘅危險藥物, 要相關專科診所或者醫院先會有, 血清素嘅劑量 時都需要調整， 而且鎮靜劑亦都未必適合長期服用， 你應該返去覆診或者睇第二位精神科專科醫生

咁都好正常呀，我諗好少人會走去回味d開心事，反而唔開心嘅回憶就最令人覺得刻骨銘心。
加上人生太多波折同煩腦，我覺得都真係好影響人嘅情緒。
我覺得你可以試下做多d你覺得開心嘅野，例如運動，聽歌，睇電影....
咁其實你喊係咩原因？諗起唔開心嘅野？咁即係代表令你唔開心嘅事仲未解決？
定係你意思係你根本控制唔到自己唔好諗野咁灰？

但血清素都係處方 又買到？
我食左一年幾血清素 都ok 係有時想要xanax

買到唔代表係合法， 要處方自然有佢嘅原因， 血清素只係普通處方藥， 唔係危險藥物， 規管冇咁嚴格， 其實需要用一啲短期藥物，可能代表你嘅病情未完全穩定， 你應該要去睇醫生

睇左好多次醫生,佢都係比藥我,後來我都係配藥,冇睇醫生
佢都係比番呢d藥我,我只係需要 xanax 有時定下

醫生畀你就咁配藥，唔使見面？ 如果係嘅話，呢個係一個好唔合格嘅做法

冇見面好耐啦
因為我都睇左佢大半年,次次都係比一樣既藥我
跟住就配藥算啦,因為睇佢都要600,配藥就慳番600
都要1600,而家佢只係賣藥比我,都要1600

不如你照畀診金見醫生， 但係叫佢寫處方紙畀你出去買藥， 自己去rx藥房買, 計落條數應該都係差唔多, 不過會好好多, 其實醫生要準確掌握你嘅情況, 以提供全方位嘅協助, 包括處方適當嘅藥物、輔導、同臨床心理學家合作治療、解釋病情同藥物 etc

感覺好似只有唔開心ge回憶先留到係度
做完開心ge野 一停就好似打回原形甘
件唔開心ge野仲要d時間解決
起碼仲要影響我一年先得
但係平時都控制唔到自己淋灰野

叫佢處方出去買?應該都唔會啦
比我出去買咪即係斷佢財路
精神科醫生似賣藥商多d,講埋d老母係女人既野我聽
之後叫我食藥,人人都係呢d藥

血清素都藥房買到？

我就上網買， 千5 蚊120粒。 食到幾個月

藥房買到呀
一問就有
你個網係咩

巴打good luck

醫生比你通常係牌子名。

副廠既藥就係成份名，藥效一樣的，但副廠平好多。

例如 escitalopram 呢隻， 牌子名Lexapro.

副廠會寫明係 generic.

免費既15日左右， 比錢就9日左右。

想跳樓

轉藥啦。

我而家食緊呢隻藥食左幾日已經feel 到有效， 自殺傾向幾乎無左

你地都幾嚴重
會有自殺諗法
我最辛苦係強逼症,好困擾

想斬死阿媽跟住跳樓
希望等到母親節先郁手
跟住上頭條

冇 好似係WhatsApp gp嚟

唉，之前有個朋友無啦啦就開始唔翻學
我地幾個同佢最fd冇一條友知佢乜料個個估估下佢有情緒病
最尾差唔半年先知佢躁鬱仲要係因為我第二個fd有默默關注佢一個剩係比網友fol個個ig個自介更新左先知
但係我地冇一個覺得佢有野冇人睇得出
個個以為佢扮野
論到自已先大獲，終於明日點解冇人知佢有野
因為我都一樣

我作為一個窮人又唔想俾學校d人知
唯有去睇家庭醫生然後轉介去公立

我個時排左6個星期就論到我
要睇下你情況然後係邊個地區睇有d地區特別長
如果你比較嚴重好快排到
利申:睇新界東上網睇要排115星期嚇撚死我
好彩唔洗，如果唔係排到死

我都睇左冇幾耐
食藥第一隻藥食完眼瞓到DLLM又唔可以唔翻學
跟住比左第二隻我食，我屋企人話食完我會震自已又feel唔到
宜家試第三隻藥，醫生話呢隻係最新呢隻都唔得就冇藥食
宜家最煩我又唔似個fd咁嚴重仲要翻學但有時唔掂要請假
搞到出席率唔夠
成績一落千丈但唔係因為少翻學一向考天才波就係莫名其秒跌左都唔知點算
出席率又唔夠成績又係垃圾，睇死自已升唔到班已經唔想翻學，唔知點解要翻
但無啦啦話想休學都唔知要點做先可以休

學校應該有社工./輔導員

個腦好亂

wtsapp gp

由細到大都會間中突然唔開心 好depressed
但一直以為係自己性格問題
直到今年一月真係頂唔住 離跳樓差一步
最後鼓起勇氣去醫生 先知原來係病黎

利申 慢性抑鬱

你肯求醫已經好好 一定會好返

被分手後成日望住支滴露.. 有次仲拎起左
我可以點做.. 普通個啲唔好為一棵樹個啲無乜感覺..
見到佢同新個個就開始好um心...

留tg俾條link你

siusiunew

完美者x2
真系好撚辛苦

有無咪信撚覺得呢d係因為鬼或負能量做成？

食藥都冇用 食完只係令自己更攰 更頹 依家頹到連藥都唔想食 想死 負到仆街

見醫生都係咁?

係醫生根本冇用 淨係識開藥

屌 今日臨出門口喊左鑊 返到學校又忍唔住喊左兩次 堂都走撚埋
頂唔順躝返屋企又喊過
喊夠未 我好撚煩好撚廢

有咩咁唔開心?

我都想入嚟呻下

@alitaaa2046

讀書壓力 搵工壓力
利申 今年大學final year

好想知 有咩關係

日日都鬱鬱不歡咁
好想推哂d appointment 返屋企

最鐘意既瑜伽 gym 跑步 全部都唔想做
上上下堂都好想起身走人

食野 好似癲左咁 飽都係咁食
全身都好攰 酸酸軟軟咁 有時心口痛 有時作嘔

......... 早幾日熄哂燈 坐左係房喊

我做乜鳩？

你食邊隻？

Lexapro 同 lyrica

有個理論係一邊腦損傷，另一邊腦補償。 可能係側訓令到一邊腦唔夠血，另一邊腦就補償性生長。

但可能只係扒住訓既人天生無安全感/敏感，容易情緒化。

我建議大家唔好自己上網買藥，咁樣係好危險的
只有醫生最清楚藥物嘅作用同埋副作用，而且鎮靜劑係有機會上癮
精神科醫生有平有貴，覺得貴嘅可以搵啲平嘅嚟睇

呢個情況持續左幾耐？如果係三個月以上嘅有機會係抑鬱徵兆，要搵醫生睇

一打膠
不過講開又講，的確有啲精神病人覺得自己係撞鬼（其實係精神病）

幾平？
其實我唔使睇醫生 只想配藥 有冇醫生就咁配得
我睇開個個都係好耐冇見 只係配藥 都要1600

唉岩岩睇醫生.
話我有抑鬱
開左d抗抑鬱藥我食
有d咩要注意

打電話去預約政府門診我啱啱睇完

醫生叫我食住半粒先

啲隻我有食 副作用係頭幾手肚痾 頭重重 訓得差 因為個腦要適應化學平衡 一星期到冇事

藥費好平 睇政府就唔貴係掛期耐

下😩我要渣車食唔食得肚柯會唔會勁到瀨

每個人都唔同 可能你冇事呢

食lexapro食到朝朝好攰
點搞
停左工兩個月 禮拜二開始番新工了

要幾錢？同埋啲藥夠食幾耐

50蚊你住邊區
食幾耐e生話事同埋唔係你話有病就有病
你要同醫生講你覺得點樣有咩唔舒服等佢判斷

有唔明可以問我

好驚🤷🏻‍♂️無啦啦都會有今年過完年黑到依家

其實好簡單
打去約時間睇

我仲黑 天生有焦慮 廿幾歲先知原來係病嚟

食左幾個月藥，依然覺得死係唯一解決方法

其實我前面得兩條路可以行，但係兩條我都唔想行，好撚攰

天生焦慮係會點
我都會疑心重同焦慮

頂住呀bro

好細個已經諗野諗到好嚴重 少少痛就以為cancer搭飛機又驚撞機 成日擔心好多野

巴打依家食藥敢唔敢得到

未成功 雖然已經穩定咗

唔該哂我聽日打去問下 你都要加油啊!!

我仲諗緊食唔食果d藥好

你睇醫生都係想好返姐

但我唔開心.不過唔知係咪真係去到抑鬱

你醫生有診斷㗎

上星期六忍不住人哋挑釁 在感情台講咗啲令人恐慌嘅言論 前幾日竟有一隊警察上門調查事件

咁又應該信佢

當然 如果唔係做咩睇醫生

夜d先食
唔係好咁食

係頭一星期有副作用 之後冇野

其實唔想食安眠藥
但係狀態差起上黎個腦全部負面野停唔到 連覺都訓唔到
就覺得有藥食然後好似俾人打暈左大昏迷個感覺好正

難得忍到兩晚唔食 但係今晚似乎唔食唔得 好down好想訓好想逃避現實

有無巴打有興趣送我一程

你恐嚇人？

你條契弟成日點人睇醫生食藥乜撚野居心呀，我勤大家未行上天台跳樓前都唔好掂d藥，係千其唔好掂，如果只係普通情緒病

巴打同我一樣 兩樣野都中哂

點解,有無咁嚴重

覺得自己有埋焦慮

會變依賴藥物，多d出去行下/搵d有興趣同輕鬆ge野做下放鬆心情好快冇事

但琴晚食左第一次
無啦啦停好似會仲衰

你食幾多

無咩必要都唔好食，同其實食藥只係一個短期方案，但如果你食完藥覺得你繼續食都冇乜問題但記住d藥唔係咁易甩

*覺得好左

有人會唔想輕輕鬆鬆行吓做吓有興趣嘅嘢？
如果放鬆同搵到自己有興趣嘅嘢係咁簡單就好啦

醫生自然會判斷一個人係咪患病 需唔需要食藥

利申 啱啱去完遊行返嚟 無時無刻都係灰色 乜都冇做過。

咁你咪繼續食囉，你食好再番黎同我講

復發咪轉藥

add me

想問係睇邊個私家？

有病已經10幾年了 有keep住食藥
間唔中都會復發

keep住食藥大半年 一直都冇事 最近有D感情問題 呢幾日心情都好似過山車咁 好辛苦可以點

失業same

巴打失咗幾耐

訓唔著，想死

就黎三個月

自殺未遂入院之後俾人送去精神科
日日OD𠝹手
我點先可以好返

絲打喺日本？take care

想問下我以前同人相處無咩問題 對答自然
自從上年開始 個牙骹出現左問題 TMJ Disorder 有時講野會發錯音 同埋疾一疾咁
唔知係咪咁 同人相處開始好似有d尷尬咁 正視人有d唔自然既感覺 對答果陣亦感受到壓力 有時係群眾面前想講野 會大壓力到講唔到出口 個心會怯同埋係咁諗點解會係咁
我係咪本身有情緒病 定其實係個tmj搞到我咁 已經係咁差唔一年 影響到朋友關係同返工表現 好辛苦

自殺未遂即入?

一係睇臨床CHECK....

放到成缸血加幾個禮拜冇正常食過野
然後暈咗 室友報警

今朝訓醒唔知做乜又唔願郁 成個腦都淨係諗住射波同去死
郁都唔想郁 好想係張床到攤屍咁攤一日
依家逼到自己躝到去車站 好想頒個獎俾自己

叫雞會唔會幫到我？
利申：社交恐懼變抑鬱

返到工？

喱幾日情緒好差
個人好似全身無晒力咁
好辛苦，點解我仲記得所有野

大家都辛苦了

點先可以無咁想死？咩野都做唔到...

知道原因係邊?

生而為人 我很抱歉

有冇睇醫生？

好想快啲覆診 又嚴重咗

有冇人

想問社區精神文憑同精神專科醫生，
可以開嘅藥有冇分別？會唔會非專科啲藥冇咁靚？

專科嘅藥會多好多
我覺得社區精神文憑嘅醫生只係適用於好輕微嘅病情

Hello

自己睇緊專科情況樂觀，
幫朋友睇緊budget低啲嘅方法...

開啲藥會唔同？

Hello 好辛苦 好似呢世都好唔返
一直困喺到

唉 呢度仲有冇人嫁
我食左抗抑鬱藥之後冇哂胃口

有無人可以幫我
我會無啦啦 喊
訓足十小時到好攰
好想逃避所以有人
成日望出窗口
個腦好似打風咁 有好多 雜訊
我控制唔到自己

有冇其他癥狀？

明白你嘅擔心 你係咪有食藥啊

我都係
要扮無事好辛苦

係啊 抑鬱焦慮
會緊effexor XR 同一隻anti-psychotic
隻anti-psychotic醫生話對焦慮好喎

辛苦了 you are not alone

我都有食effexor同anti psy 因為係焦慮驚恐 全部係最低劑量 效果幾好 你呢

無論身邊幾多人都好，個內心永遠都係咁孤獨

覺得自己好似永遠都好唔返

點會

成日好灰 emotion好flat
成日覺得自己無用
我學過mental health 似depression
之前睇過psy 好貴 睇左一次無睇
不斷反彈

係似抑鬱
我覺得可以睇私家攞個意見先囉 再商討對策

好貴我成日覺得自己人生好失敗 事實上又係

記住係個病影響到你個思想 唔係因為你本身係咁

Effexor我啱啱轉咋 之前係食SSRI Lexapro prozac都食過但冇用
最低劑量係37.5mg?

對啊

想問有冇巴絲接受藥物治療覺得冇用？
個人經驗係接受輔導幾年，睇專方食藥先有明顯好轉...

今日考做demonstration 太多壓力太多 焦慮 結果個腦完全 唔聽使 做唔番應有表現 我只有三次機會 今次令我冇咗一次 如果三次都faill曬 分工就冇希望

我好垃圾

記住係個病影響你表現 你本身唔係垃圾
似乎已經影響到工作 建議你快啲睇醫生啦

好辛苦 成日 起身一開眼就問緊自己點解又醒

巴打好求醫啦 已經影響日常生活了

有無推介
一時就好似而家咁冇乜嘢
下一秒就可以好唔開心
明明琴日pre demonstration 嗰時候好地地 到今日實戰就唔得 我個考官 都問我搞乜

Dr.宋永權 起中環
Google佢可以搵到電話
第一次睇2000 覆診900
藥費另計 大慨幾百蚊一個月 初頭睇密啲因為要試下啲藥啱唔啱
錢冇咗可以再搵 命冇咗就冇 你都識講仲有2個demonstration 唔好再俾個病影響表現喇
真心睇過好先推介 聽朝可以打電話book

好的 真心覺得人生無意義

你肯去醫好快冇事的